大紀元整理咗土共抹黑反送中既事件

一文看懂中共對香港反送中的造假宣傳

對於香港反送中運動，中共採取一貫做法：撒謊。無論是開始隻字不提百萬人遊行，還是把責任推向其它國家，或是多次製造個案謠言，都是為把真相掩蓋，欺騙大陸民眾。

中共的防火牆封鎖著大陸互聯網，讓中國人無法看到香港反送中的真實情況。中共官媒則加緊向民眾灌輸謊言，稱這場抗議運動是美國干預的結果，抗議者是暴徒等等。而真實情況恰恰相反，反送中運動是強大民意的結果，抗議者則是文明的市民。

官媒噤聲與造謠
7月1日之前，香港發生兩次（6月9日、6月16日）百萬人大遊行反送中，引起全球各大媒體關注，但是中共央視、新華社及《人民日報》等官媒集體噤聲，全部刻意避談和淡化，社交媒體也全數被封殺、無法發送信息。

即使網民對香港抗議者表示支持，這些帖子也被刪除，只留下中共媒體社論。甚至不斷傳出有大陸民眾因支持港人的抗爭而遭到中共當局的抓捕或談話等。

僅剩的喉舌媒體通報及喉舌媒體海外版都是歪曲事實。如中共喉舌《環球時報》6月10日社評，在不提遊行人數前提下，稱是「反對派勾結西方勢力」。中共官方的英文《中國日報》刻意強調親中組織所宣稱的所謂「70萬人」對修訂《逃犯條例》的支持。

6月10日，中共新聞發言人耿爽在記者會上公然稱80萬港人參加了「護港安全撐修例大聯盟」活動。網民找到「保公義撐修例大聯盟」官方網站，卻發現簽名地址下面寫道：「希望各位能填上所有親戚朋友甚至小中學同學姓名，又或者簡單幾個英文字代表即可：如abcd，至於電話號碼方面1234即可」「一個人可以開無數個」，並建議眾人「隔10分至15分鐘再重新連署，否則不會成功」。

《大紀元時報》記者曾到該官方網站測試，發現情況正如網民所說。

一名香港商人得知實情後表示，反送中的百萬港人是靠走出來的，80萬撐修例是瞎編出來的。「不造假就不是中共、港共了，請他們也出來遊行支持港府，不要說80萬人，8,000人都不會有（包括花錢雇來的），這麼熱的天。」

6月17日，官媒《中國日報》英文版發表題為「香港父母上街反對美國干預」的假新聞，並遭到多家港媒指責。其中，《蘋果日報》稱，這是在「故意誤導讀者以為200萬人遊行是反美活動」，網民都紛紛留言直斥報道為假新聞。

嫁禍他國
反送中，是香港民眾的意願，讓此事件惡化的源頭是中共與港府港警，中共卻把責任推到其它國家身上。

6月13日，中共喉舌《環球時報》發表社論稱「反對派」和「西方勢力」令香港的抗議發展成「騷亂」。

6月17日，《環球時報》把責任推到美國身上，將香港反送中抗議活動與正在進行的中美貿易談判相掛鉤。

7月1日之後，這種推責他國的說法不斷升級；在全世界都能看到的情況下，對於港警暴力清場給民眾帶來的危害，中共媒體隻字不提。

7月4日，大陸多家網站以及中共海外媒體鳳凰網、《星島日報》，相繼報道了英國人喬治·加洛韋（George Galloway）的說辭，稱香港事件有外國勢力參與其中，並點名英國。

而加洛韋曾被斥為「恐怖份子代言人」，是英國國會中唯一的一個古巴領導人卡斯特羅和巴勒斯坦領袖阿拉法特的忠實支持者，也是英國公認的「薩達姆的老朋友」。

7月29日，中共喉舌《人民日報》發表社論稱，要警惕所謂的「挑起混亂的外部力量」，不要「引狼入室」。其它幾家中共官媒也做出類似針對西方媒體的舉動。

當天，中共國務院港澳辦召開極為罕見的新聞發佈會，譴責「外部干涉」，指責西方政客陰謀「摧毀香港」；對於暴力清場，卻說港府「該出手時就出手」。

7月31日晚，中共駐港部隊舉行中共建軍節活動，中共駐港部隊司令員陳道祥在會上，把港人的反送中運動說成是「暴力事件」；重提中共港澳辦此前支持林鄧月娥施政及香港警察「執法」等說法。

8月6日，中共港澳辦發言人楊光在第二次新聞發佈會上把香港示威者再次說成是「暴力犯罪份子」。

8月12日，在港澳辦第三次記者會上，中共發言人以「出現了恐怖主義苗頭」刷新了對香港抗議活動的定性，並說必須打擊。同樣，對於抗議民眾遭警方襲擊受傷的嚴重情況隻字不提。

香港執業律師、獨立時評人桑普13日對美國之音表示，香港示威者不是恐怖主義，港警的暴力行為才是「恐怖主義」。如港警用催淚彈等瘋狂掃射民眾；把膝蓋壓在抗議者頭上；喬裝成民眾襲擊抗議者等。

8月15日，中共官媒再度發表多篇評論文章，點名批評美國，並警告西方國家和政客，甚至是聯合國人權事務高級專員，不許干涉所謂的「中國內政」。

美國國務卿蓬佩奧曾回應說，他注意到了相關的言論，他認為這些說法很荒謬。蓬佩奧認為香港的抗議活動，完全是那些香港民眾自發的舉動，香港民眾是在要求政府傾聽他們的聲音，每一個政府都應該傾聽他們民眾的呼聲。

美國國務院發言人也曾表示：「香港正在進行的抗議活動，反映港人的情緒及對香港自治權遭到侵蝕的廣泛憂慮。對於將外國勢力指控為抗議活動背後的策劃者，我們絕不承認。數百萬人被操縱著去捍衛自由開放的社會，這不可信。」

用個案造謠宣傳
中共在宣傳方面除了上述招術外，還利用個案造謠生事，欺騙看不到真相的大陸民眾。

警員斷指涉嫌造謠
7月14日，近12萬港人沙田遊行，港警在暴力清場中，一名警員在混亂中被咬斷手指。事發後，中共官方媒體對該事件大肆渲染。

7月16日，《環球時報》刊發一篇題為「港警：咬斷警員手指行為猶如野獸！」的文章，被大陸媒體廣泛轉載。該文還引述了香港親共媒體《星島日報》、《大公報》、《東方日報》的相關消息。

觀察者網在15日的文章中明確提到，其中一名港警被咬斷手指，另一名被鉗夾斷手指。總部設在北京的、中共海外喉舌多維網發表的網誌文章，除了提及夾斷手指，還煽動性地將「港警斷指」形容為「六四解放軍屍體」。可是中共宣傳的所謂六四「燒軍車、殺死軍人」的說法，已被各方指證是中共製造事端，為嫁禍和鎮壓六四學運提供口實。

然而，上述文章所謂的斷指圖被網民稱為「移花接木的造謠」。

中共官媒斷指圖的原始出處是中廣新聞網
7月16日，一位署名「思寧」的網民在凱迪社區發表的一篇題為「鉗斷港警手指的謠言」的文章中提到，該斷指圖的原始出處是中廣新聞網2015年8月4日的報道《兩男吵架動手又動口 咬斷手指幸接回》，圖片是在台中市澄清醫院拍攝的。

女義工眼球被打爆事件
8月11日，香港警方濫用暴力，用布袋彈打爆一名女義工眼球，引起國際關注。中共迅速利用五毛為港警洗地，污衊女義工是被其他示威者打傷。

海內外社交媒體上的五毛謠言鋪天蓋地，宣稱香港「暴徒自己打傷自己人」，但網絡貼出的「打爆眼球黑衣人」出現好幾個不同版本，被大批網民諷刺「弱智」。

8月12日中午，這些謠言成為中共央視官方微博的報道內容，稱「香港一名參與示威女子被同伴擊中眼睛」，「被『豬隊友』誤傷的女子曾負責派錢給示威者」。五毛還造謠稱，打傷女子的是香港中文大學政政系學生Lai Tsz Chung。

關於央視微博所展示的所謂「女示威者給其他示威者發錢的圖片」，其實發生在6月份。

香港《晴報》網6月13日曾刊文《網紅聲稱目睹示威者收錢女英文老師否認430字澄清》，照片中的女士現身並於社交平台回應，當日收錢是因為想幫忙為前線示威者買物資，並強調自己根本沒有參加6月9日的示威遊行。

香港《蘋果日報》引述目擊者憶述，受傷少女是在尖沙咀警署外的巴士站內，被警方布袋彈擊中3M護目鏡，布袋彈嵌在護目鏡右邊，應該是護目鏡碎片插穿了右眼。而醫生事後透露，少女不但右眼被打爛，右眼下方的上頜骨整塊全碎，右眼眼眶只留下一個巨大空洞，不但極可能失明，還會嚴重毀容。

事發當天，中共全國人大常委、香港民建聯前主席譚耀宗出面為港警辯解，稱警察兩個月來「太過勞累」，讓民眾體諒警察一時「誤中」。

「汽油彈」圖片造假
對於8月11日晚的情況，央視報道稱「暴徒」向警員投擲汽油彈，致警員多處燒傷」；後又稱是18時左右，一名警署內的警員被抗議者從外投擲的汽油彈擊中，初步診斷該警員左腿10%二級燒傷，右腿3%一級燒傷；到晚間報道又改稱消息為「尖沙咀警署襲擊事件導致1名警員受傷」。

央視報道只提供了一張圖片，且圖證比較模糊，分辨率極低。有英文評論說黨媒的圖片為PS照片。

有網民說：「火那麼大，傷勢這麼小，不合理。」也有網民分析可疑之處：1.火中沒有人，周圍圍觀警員很淡定，沒有作出撲救動作，沒有顯示有人被燒。2.人員受傷處為膝蓋、手肘、手掌，且看起來有點像摩擦傷。

《環球時報》總編胡錫進發推，給出了一個汽油彈爆燃的現場影片。《大紀元》記者通過畫面對比發現，兩張圖的背景高度一致，包括建築背景、人員背景、車輛背景、交通標識和地面的火焰，該影片顯示的確為事發現場，但在同一地點同一事件中，央視的圖片卻憑空多出一個人形的火焰。

替中共臥底打馬虎眼
8月13日，香港抗議民眾在香港國際機場舉行「黑警還眼」集會時，當場抓住三名可疑人員，其中一人中途跑掉。

被抓住的兩人中一名疑似大陸公安，其身份證上的名字為徐錦煬，與深圳警察在線數據庫中的姓名相匹配。有抗議者發現徐的手機微信的一個群組中，曾出現「全部人去二號客運大樓」等疑似指令的訊息。

跑掉的那名可疑者的身份證顯示名字為「林志威」，該名字出現在深圳福田區第二批輔警的招聘表格裏。

再一名已確定是中共官媒《環球時報》記者付國豪；他穿著記者反光衣，偷偷拍攝香港抗議人士的大頭照。抗議民眾從付國豪的行李中，搜出一張香港警務處公眾活動聯絡主任的名片，還有一件印有「我愛警察」字樣的藍色T恤，與8月5日在荃灣持刀砍傷示威者的「藍衣黑幫」同款。

從當時影片顯示，付國豪被少數示威者毆打後，周圍其他民眾迅速制止，並且快速找來救護人員救助。

香港中文大學大學教師梁啟智也曾表示，現場從一開始就聽到有其他人在場呼籲冷靜和不要打付國豪，暴力發生後也立即有其他示威者出來制止，並且民主派議員很快到達現場阻止繼續施暴，事後其他抗議者提出檢討，並號召發起道歉行動。

這些部份，中共官方不僅沒有報道，反而變本加厲地指責示威者。

中聯辦8月14日發佈聲明宣稱，香港抗議者攻擊兩名大陸男子，此等行為與恐怖主義暴行無異。陸媒自始至終對徐錦煬的姓名與身份略而不提，一律以「大陸遊客」相稱。

自由亞洲電台報道，媒體人劉先生表示，記者只能是記錄者，而不是參與者，而《環球時報》歷來被指代表中共官方的立場攻擊異見人士，「他們只是官方的打手，不是記者」。

陸媒還對付國豪一事，大舉炒作、高調宣傳；14日付國豪迅速登上了百度、知乎和微博的熱搜榜榜首，還登上了央視《新聞聯播》，成為中共極力推舉的「英雄」，和遭遇所謂「香港暴徒行兇」的宣傳典型。#

一文看懂中共對香港反送中的造假宣傳

輕輕一推

所以你話點信得過中國政府講嘅野，今日應承俾雙普選你聽日就同你收翻

81/7光復紅土

共匪講大話都已經唔止係今日既事啦

Push

ching你幅圖長到睇唔到呀

支那人係信唔過
黑警無一個係無辜

到實際要面對時大家唔好動搖到

睇緊六四紀錄片
原來六四班學年89年就鬧緊: 人民日報, 胡說八道